<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>编辑推荐</title>
    <link>http://www.jianshu.com/recommendations/notes</link>
    <description>简书是一款属于写作者的笔记本, 我们致力于提供一个简洁而优雅的环境让你专注于书写。</description>
    <item>
      <title>段延庆：我知道，痛苦是唯一高贵的，存在 by 顾秋水 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/10e9c064b6b8</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2376462-3c2dfc6a22776e1c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;1、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于书中他的第一次登场，&lt;b&gt;他只是穿着一身青袍，长须垂胸，根根漆黑。他那一双眼睛睁得大大的，望着江心，一眨也不眨。他敛声屏气，犹如死尸般让人可怖。他是天下第一恶人，段延庆。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这之前金庸先生下笔夺人先声，为他铺成就垫写了其他三大恶人，叶二娘每天都要杀害一个无辜的婴儿，南海鳄神岳老三凶狠蛮横之极，老四云中鹤是一个好色如命的淫棍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他们还称不上是穷凶极恶，因为只有段延庆才真正称得上是恶贯满盈的天下第一大恶人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初初听到这一号人物的名字，便心生厌恶，似这样的一个人物，实在叫人喜欢不起来。他的残忍与无情，令人发指。可是他的遭遇却又不得不让人同情与怜悯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2376462-a6fee8d4dc32cc8f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;2、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时木婉清还不知道眼前的凶相，误以为他是一个因重伤残废而奄奄一息，而他只道了一句：我是活人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候，他活着却如同行尸走肉，而他活着的目地很简单就只为重夺大理皇位，杀尽其他段氏子弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来段延庆生来应当享受尊荣的，但宫廷变故岂能是意料之中的。那年他被奸臣杨义贞谋国叛反，从此改变了他的人生脉络。&lt;b&gt;而他终将归于黑暗的眼睛，无论曾多么光彩照人，他再也不是以前那个面容俊俏的延庆太子，他只是天龙寺门前一夜流亡的乞丐。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运丝毫没有给予他眷顾，他面目全非，双腿残废，也因为喉结上的剑伤从此再不能开口说话。当他回到大理，发现自己的皇位被篡，那一刻他简直一无所有。他只不过是一面充满哀怨的镜子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;那时，她来了，他以为见到了救苦于难的菩萨，于他此生中，那个晚上是刻骨铭心的。这不过是命运给他的另一个布局，亦是他贪功恋势的结束。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“天龙寺外，菩提树下，化子邋遢，观音长发。”&lt;/b&gt;只当这首歌谣唱起，是他一生新的开始，也是过去的了断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2376462-00399739ecab3c67.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;3、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他化身成为西夏一品堂的首席大恶人，他与那些江湖上的魑魅魍魉为伴是多么的不屑，岳老三、叶二娘、云中鹤的恶是在其外，而他的内心里却是真的不能为善了的“大恶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他又如俄国作家列夫托尔斯泰《复活》中的玛丝洛娃从天真少女堕落为淫荡妇人，又好像英国诗人米尔顿《失乐园》的魔王路弗斯那样，统领地狱大权，却也抵不上他回忆自己曾是“光明之子”的痛苦。段延庆的生命从此邪枝恶花，他所展现的人生，是盘踞在人们心中的毒瘤。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历造就了他的性格，那时，他是多么的阴戾逼人。他是权位的受害者，也是争斗者。他摸爬滚打趟过无数鲜血，只是为了一登龙銮，这一步步他都没有走错，他是顺流着自己心中的怨念而来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他回忆那没有遮掩的岁月，于他是多么讽刺。他不似慕容博、慕容复那般的狡诈虚伪，他段家的事从来不需外人插手。他的格局很小，亦只为报家仇而不是亡国恨。他的畸形和残忍并不是与生俱来的，是那个权斗的世界赋予他身上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他本来是段氏正宗，流入邪魔外道，是他的恨事。这样的段延庆其实是痛恨自己的，所以他解不开那一局珍珑，他陷入棋中，举棋不定。他仿佛重新回到那场变故里，也只觉得"前无去路，后有追兵，正也不是，邪也不是，那可难也!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是他对善良的挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2376462-5bf9ae0806ef9a20.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;4、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古龙先生在《绝代双骄》里写过恶人谷的十大恶人，杜杀、李大嘴、哈哈儿、屠娇娇……这些恶人们被形容得无恶不作人神公愤实在不亚于金庸先生的四大恶人。可是真这样吗，杜杀有柔情的时候，李大嘴真的没有吃过人，&lt;b&gt;他们的恶只是他们伪装的武器。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶二娘偷人家婴孩只因为别人偷了她的孩子，她就见不得别人家有孩子。岳老三装模作样的凶狠也只让人觉得害怕，他败段誉为师也有他可爱的一面，更为了阻挡段延庆杀段誉而甘愿死于杖下。&lt;b&gt;那么，段延庆呢，他的恶是对现世“善”的不满，是对过去的惩罚。歌德在《浮士德》里说，恶能造善。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;恶人以利相聚，见利而争先，利尽而交疏。&lt;/b&gt;四大恶人之间并不全是利与利的关系，他们之间即有领导之义也有兄妹之情，我想那时的段延庆，虽然看透了世故人常，但至少在某一刻还是需要被关怀和安慰，比如说：老大你怎么了？老大你没事吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是当他完全抹杀自己的人性时，他的人生开始枯就。他在唾手可得的王朝霸业面前原形毕露，他苦心积虑了这么多年，与段氏的斗争从未停歇，而他千方百计想要杀死的段誉，竟然是他的亲生骨肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，恶之花，瓜熟蒂落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2376462-c27cd4aa1fde73fe.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;5、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金庸先生度慈悲之心写段延庆，他让一个对人世充满绝望与仇恨的恶人，突然看到世界原来存在着希望和光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这一幕是多么的滑稽，金庸先生以他恢宏的笔法，在短短一章四十五页书稿里，写尽人生百态。有段正淳与情妇们的殉亡，有慕容复认贼作父杀家臣的可恶嘴脸，也有段延庆得子时的种种悲凉。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些面前，段延庆的恶忽然变得不值一提。因为他已经成为了一个父亲的角色。即便段誉不肯认他为父，他凶性大发却终究又下不了手。他宁可让儿子杀了自己，结果段誉相信了母亲的话，不肯杀他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，他突然大动感情，发出童稚般的哈哈大笑，于他此生是多么悲戚的控诉。那掷地有声的笑，就像他这辈子的一个过场。他再也不能作恶了，再也不能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;皇位权利于他，就像是做了一场春秋大梦，他在历经挫折磨难，阅尽丑恶后，几乎失去做人的勇气，他为人也不过是进行对生命的一场报复。而他一旦有了亲情，这些都尘埃消散，他的命运终于回光返照。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“天龙寺外，菩提树下，化子邋遢，观音长发。”的梵唱，就此立地成佛。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是属于他的大彻大悟，世界微尘里，吾宁爱与憎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我知道，痛苦是唯一高贵的，存在。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《蓦然回首，流年已逝》（六） by 鹿小漠童鞋 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/e285e80d9706</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1826195-ac70b25c8f7ea578.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jianshu.com/p/6ccb91d8a34f" target="_blank"&gt;目录&lt;/a&gt;        &lt;a href="http://www.jianshu.com/p/1ab2ba337670" target="_blank"&gt;上一章&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.近在咫尺，却似天涯（下）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界有时候真的很小。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郗柠做梦也没有想到苏芊羽口中值得信任的人竟然会是钟旻飞，看着去而又返的他，饶是素来淡定的她也有些哭笑不得，在偌大的安城里，一天之内能两次遇见同一个人，并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是芊羽的朋友？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人异口同声，随即又扑哧一笑，如果之前郗柠只是把他当成一个无关紧要的陌生人，那么现在她就已经将他归为朋友一栏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俗话说得好，朋友的朋友是朋友，她虽然生性冷淡，但是对于苏芊羽的朋友她却从来都是当成自己的朋友去看待的。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一整天的舟车劳顿让郗柠觉得很累，回到宿舍以后她连衣服也没换就倒在床上睡着了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到敲门声将她吵醒，她有些不情愿地起身，拉开门，意外地看见隔壁寝室的李雪站在门前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“郗柠，你手机是不是出故障了？韩磊说打你的电话打不通。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在睡觉，手机可能没电自动关机了吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩磊是Z大钢琴社的社长，郗柠原本对这些社团活动没有兴趣，可是韩磊却不知道从哪里听说郗柠会弹钢琴，经过了一个多月软磨硬泡最终成功劝服了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;送走李雪后，郗柠把手机充上电，开机，手机上果然多出了十几条未接来电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她按了回拨，电话只响了一声就被接起，韩磊那边不知道什么情况，十分的嘈杂，郗柠只来得及听见一句“学校礼堂后台”对方就已经匆匆挂掉了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目光留恋地看了一眼自己的床，郗柠叹了口气，穿上鞋出了门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校礼堂后台聚集了很多人，郗柠远远地看见了几个钢琴社的学生还有韩磊，后者也一眼就看见了她，两眼瞬间放光，快步走到她说道：“救星！你可算来了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果此时有动画效果，韩磊一定能够看见郗柠头顶上无数的问号。容不得她多想，人就已经被韩磊拉到了院长的面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“院长，让郗柠上吧，她是我们钢琴社弹琴弹得最好的，而且那首《卡农》也是她的专长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于郗柠，院长并不陌生，听了韩磊的话，他很开心地笑着说道：“真想不到我们Z大还会有这样文武全才的学生。那郗柠，等会的演奏就交给你了，这很重要，你可千万不要搞砸了啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老师的话就是圣旨，郗柠点了点头，目送着院长和一群老师离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“韩磊，究竟是怎么回事？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“学校马上要举行的欢迎会，最后一个节目是易安澈的现场作画表演，可是我们社团卡农弹的最好的女生偏偏临时生病了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能放录音带吗？社团应该有CD啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不知道，易安澈很少现场表演沙画的，学校能请到他不容易，如果不是看在马上要在我们学校就读的面子上，他根本就不会答应来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有这么大牌的学生。”郗柠撇撇嘴，还想继续询问，可是韩磊却等不及的把她推进了化妆间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后台很乱，到处都是人走来走去，郗柠换完衣服以后随便找了个位置坐下，这种演出于她而言不是第一次，况且弹的还是她最擅长的卡农，她一点也不担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你知道吗，我刚才看见Prince了，他本人比杂志上的还要帅！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对啊，听说他等会还要来化妆呢，天哪，要是能让我跟他说句话，就算挂科我都愿意！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Prince简直符合女生对男友的全部幻想，真搞不懂他这么厉害的人为什么会来我们学校！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群女生簇拥着进来，脸上还有因为激动来不及褪去的潮红，化妆间明明很吵，可是她们的声音却穿过重重的噪音，准确无误地落在了郗柠的耳中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他怎么来了？来不及多想，郗柠下意识的想逃，就在她犹豫不决不知所措的时候，一个身影却毫无征兆地落入了她的眼中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周遭在刹那间变得一片寂静，所有人都停止了动作，静静的看着突然出现在门口的浑身散发着冰川气息的少年。许是没有想到这里会有这么多人，他的脸上露出几分不耐，黑眸在室内不经意地扫视了一圈，然后，骤然停住，有些不相信地看向角落。一秒，两秒，当确定真的是郗柠的时候，他的视线转而变为一种复杂的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一刻，他看着她，她看着他，四目相视却无言以对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世界变化不停，人潮川流不息……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然响起的旋律打破了寂静，郗柠的思绪猛然跳转到现实，她急忙掏出手机，一边应答着，一边快步走出化妆间，路过易安澈的时候她的头深深地低着，没有丝毫的停顿就加快脚步离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为脚伤还没有好，所以郗柠走路的样子有点滑稽，易安澈看着她逃离的背影，眉头蹙的更紧了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澈，你的房间在隔壁……”耳边传来宁熙池的声音，易安澈抬腿朝隔壁走去。宁熙池有些奇怪地看了一眼化妆间，里面的女生们脸上挂着激动，却又很有秩序地没有吵闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有过激的粉丝啊，那易安澈刚才在生气什么？宁熙池有些纳闷地挠了挠头，回国不到一天，易安澈好像已经生气了好几次了，这实在是有违常理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郗柠一直走出去很远，电话是苏芊羽打来的，那头说了什么她完全没有听进去，只是含糊不清地应了几声就挂掉了。回想起刚才的擦身而过，她觉得自己的心跳的更快了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她今天受到的震撼实在太多，她没想到自己会再次见到他，她甚至想过自己也许就会一辈子抱着那些回忆苟延残喘，等着它们渐渐凝聚成疤痕，成为她爱的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想起刚才的擦肩而过和那人脸上毫不掩饰的厌烦，郗柠软软地靠在墙上没了力气，她觉得自己的心很乱，就像是一汪静潭突然被扔进了一个巨大的石头，泛起了重重涟漪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思念的味道总是很苦涩，很难熬，却又满怀期待和欣喜，总想着哪天会和那个人重逢，就像是一种瘾，明明那人已经离开很久杳无音讯，可就是忘不了，就是不敢忘。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;期待你留下一个赞，你的赞是对我最好的鼓励，欢迎关注我，这里有更多的故事说给你听&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;长篇小说，禁止转载&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不管你在哪，我都会等你！（一） by 秋闹 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/bf503f35ea95</link>
      <description>&lt;p&gt;“赵晓璃，你给我出来！你这样要到什么时候？”陈然拍打着房门，大声的咆哮着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵晓璃蹲在房门后，头埋在膝盖里，一动不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约过了十分钟，陈然不再拍门，摔门而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到外面猛烈的关门声，赵晓璃知道陈然走了，才放声哭了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从什么时候我们关系变成了这样？赵晓璃不知道，也不想知道。刚刚的吵架用尽了她全身的力气，她的心如死灰。从那个女人出现到现在，这是他们第十二次吵架，次次吵完心都像被刀割了一样，痛的让人难受。你怎么就不知道放手呢？赵晓璃边哭，边捶着自己的脑袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然走出了小区门口，拨通了安然的电话：“你现在有时间吗？过来我家一趟，我刚跟晓璃吵了一架，她很难受，不理我，你帮我哄哄她吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话那头，安然没好气的说：“你就不能不逼她吗？她需要时间，如果下次再这样，我就把晓璃带走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然道了谢走向了离家不远的酒吧。每次繁忙的工作后，他都会和晓璃来这里坐一会儿，这里的调酒师技术超高，连晓璃这样滴酒不沾的人都会点上一杯，而且这家酒吧白天人少，清净，这也是他俩选择这里的原因。自从和晓璃吵架后，他也会来这里坐一会儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一段时间，陈然在酒吧里等赵晓璃，一位长得漂亮但面生的穿着酒吧制服的女人过来打招呼，陈然当时没在意，以为是认错人了，就点头微笑了一下。那女人礼貌的说：“您好，我叫李楠，是这家酒吧新来的店长，我正在统计每位客人最喜欢的酒，希望您能回答我一下您喜欢什么样的酒？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然应付的回答了一下，李楠也识趣的走开了，没想到被桌子绊了一下，差点摔倒，还好陈然动作快，扶住了李楠，李楠不好意思的道谢，然后走开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然第二次见到李楠，是他和赵晓璃第一次吵架后，结婚三年，这是他们第一次吵架。陈然一个人点了酒边喝边坐在角落里生闷气，李楠走过来，夺下了陈然手里的酒：“这酒后劲大，少喝点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然冷冷的说：“别管我！”他一把夺回酒杯一饮而尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个男人和第一次见的时候态度太不一样了，还是算了，不管闲事。李楠心里想着，默默地走开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜已深，酒吧只有三三两两的人，李楠看了眼墙上的挂钟，已经凌晨三点了。再过半个小时就可以结束今天的工作了。李楠伸了伸懒腰，打了个哈欠，看见角落里趴在桌子上的陈然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李楠过去用手推了推他，没有醒。“先生，先生，醒一醒。”陈然仍然没有什么反应。李楠想还有半个小时，让他睡一会儿再叫吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等到店里最后一位顾客也走了，所有的事情都处理好了，一到点就可以下班了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店里的一名女服务员着急的跑过来：“店长，还有一位顾客估计是喝醉了，怎么叫都叫不醒，怎么办呀？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李楠说：“你们先下班吧，交给我好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女服务员听见李楠的话，舒了一口气：“太好了，店长，那我们先下班了，你也早点休息吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“晚安！路上注意安全！”李楠笑着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的店员都走了，李楠来到陈然身边，又试图叫了几次，没有成功。李楠也不知道该怎么办，只能先把店门从里面反锁好，坐在陈然旁边想办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从下午五点工作到现在，李楠累惨了，不知不觉就睡着了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗡~一阵响，把陈然吓醒了，李楠也条件反射性的惊醒。陈然看见李楠，又是一惊，在看看周边的环境，才反应过来，这里是酒吧。看着来电号码，是陌生人的，就直接摁掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你怎么还在这儿？”陈然满脸疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李楠苦笑：“你喝醉了，正想着怎么办，结果太累了，就睡着了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然满脸不好意思：“对不起，让你回不了家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没事儿，反正我下午才上班。”李楠说着，给陈然倒了一杯水，试探地问：“你，还好吧？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈然像想起什么事似的，没有接水，准备起身走，李楠比他先一步把店里的门打开，陈然说：“今天谢谢你了，我还有点事，先走了，改天请你吃饭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不客……”话还没说完，陈然已经没影了。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高原拾珠，那些颠覆我世界观的奇异之旅！！！ by 微旅旅 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/c28652cf9a05</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1850838-e7ece3fb54038d35.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;每走一个地方，我都习惯性去边走边忘。那些曾经走过的路，遇见的人早已经被随着时间的久远而淡忘了。而此刻的我，走了西藏一圈，觉得很有必要给自己的旅行一个交代。所以我写了这篇文章。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;独特的高原气候&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏，一个完全跟大陆迥异的地方。第一印象就是其独特的高原反应。很多有意去西藏的人，都会事先做好防高原反应的系列反应。当然身体好或者对自己身体过度自信的人会不屑于做防高反的准备。经过了这次旅行，其实我觉得防高反不过是给自己买一个很大的心理安慰。据很多当地的藏族人来说，防高原反应的最好办法就是多喝水。所以我记得我那时候在西宁前往拉萨的火车上，我喝了非常多的水，然后在水里加了葡糖糖粉，所以我那时候几乎也没啥高原反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;独特的饮食习惯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏的饮食习惯几乎跟我们是天差地别的，唯一的相同点在于都吃肉。再西藏的几天，我们也去了当地藏族等少数民族的家里去体验生活。善良的藏族人给我们的招待就是自家做的糌粑和酥油茶，感觉酥油茶像奶茶所以还能接受，但是糌粑的话，就像一个生吃的面团。总之我是接受不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1850838-cbaa36a067c2f450.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;糌粑、酥油茶、酸奶饭&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;糌粑作为藏族人的主食，几乎是一天三餐的必备品，当然很多人不是一天三餐，而是一天多餐，饿的时候就吃糌粑和酥油茶。而藏族人吃糌粑很简单，就是拿一把糌粑粉放在碗里，加入温水，然后用手来搅拌，当然食用的时候也是用自己的左手。我记得我在拉萨八角街的一家餐馆吃饭，就是看着老板在手把手的现场直播吃糌粑，看得我怪不好意思的，幸好给我送上的糌粑是团团。画外音，和我一路的朋友为了不浪费，表情狰狞的吃着糌粑团团，然后吃出了一根类似头发的毛，然后我们跟老板反映，那老板职业精神不佳，竟然睁着眼说瞎话，说那是牦牛毛，我们顿时呵呵了，牦牛的毛竟然细成这个样，真是难以置信。还有，吃了所谓的酸奶饭，我也是企盼着没有下次的体验了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然不是意在诋毁西藏的饮食，而是想真切的说出我们的体验感受。当然去了西藏，不去感受一下藏族人的生活还是很遗憾的。但是我想说臧餐其实很不错，主要是选对地方。我们在日喀则的一家臧餐店吃饭，就吃到了很好吃的牦牛臧餐，还品味了我觉得好喝的青稞酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最富有的蓝天、白云、牦牛、山羊、高山&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏地大牲畜多，一路的火车，我看了一路的蓝天、白云和高山。我觉得那里的天极空透，伸手就能摘到白云，密密麻麻的山羊和牦牛，有时候很想下车体验一把，有时候也很想跟那些放羊的当地人聊聊天，喝喝酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏最不缺少的就是蓝天白云，那里的人也知足常乐，因为我们经常能看到她们面含高原红的爽朗的笑。那里的人很满足，因为我常常能听到他们自豪的说这里的蔬菜瓜果都是非常的天然，这里的牦牛肉是多么的好吃和畅销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;受认可的一夫多妻和一妻多夫制&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏的婚姻，是认可一夫多妻和一妻多夫的。当然不是我们想象中的那样，他们的模式是，一家人的几个兄弟可以娶一个妻子回家，而家里的几个兄弟轮流跟这个妻子同房同居，而这个妻子所生下的孩子统一叫家里老大做爸爸，其他兄弟则被称为叔叔。当然，一家的几个姐妹也可以“娶”回一个男子做老公，然后共同经营这个家庭，据说，藏人非常喜欢娶汉人男子，因为藏族人眼中的汉族人是非常聪明的。所以我们去旅游的男子，经常被我们调侃，留下来娶几个老婆的玩笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是也听说，藏族人的女子比较辛苦，主要是也为生孩子的时候，女子要自己接生，同时还是牛圈和羊圈里进行生产，而且是没有月子可坐，一般最多的三天休息，女子生产完就要立马参加劳作。所以说能藏族女子是非常的了不起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;藏族人超乎想象的家产丰厚&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去旅行的我们，经常看到藏族人衣着寒酸破旧，面貌肮脏，顺带认为人家很贫穷。其实这样认为是非常的表面的。据当地的人说，其实他们资产非常雄厚，光是修饰品都价值百万千万，比如著名的天珠，蜜蜡等首饰，当地人都是祖传的宝物，所以价值上是无法估量的。著名影星李连杰就是天珠的收藏家，他买到的天珠估值上千万乃至上亿。虽然说藏族人拥有非常昂贵的宝物，但是他们几乎是不会去变卖祖传宝物，因为这是他们安身立命的信仰之物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此，我们去林芝的时候，在尼日神山景区，我们看到那些茅草屋和那些衣着寒酸的人，其实他们是牦牛的主人，是当地的土豪，百万豪车别墅都是他们垄断。原来我们眼中的放牛人放羊人竟然是藏族人中实打实的土豪。在很多的特产店，一小包牦牛肉干价值上百块，所以说潜力股是谁，原来是在山上放牛的放牛人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;物价高得吓人的地区&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来了拉萨，除了海拔高，再者就是像珠峰一样的物价了。早上出门买个玉米，7块钱，比内地高了两倍这样；住个宾馆，500块钱以上的级别你才能住个比较舒服的；一个能吸十来分钟的氧气瓶，在日喀则高达八十块钱，租件大衣100块，像华山黄山景区等，租衣服也不过20块钱这样；打个的，十分钟左右的路程直接30块钱才走；一包价值两块钱的纸巾，在拉萨你得淘5块钱……当然，物价高的同时，当地的工资也相对高，有几年工作经验的公干人员，工资都能达到8000以上，当地司机工资也差不多是这个数。所以就冲着那个高工资，一个当地人的朋友还极力怂恿我考这边的公务员，对此我表示再做考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;虔诚的藏族人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏不仅仅是骑行者和徒步的天堂，其实更是朝拜者的圣地。虽然在长途旅行中没有看到三步一朝拜的朝圣者，但是我看到了很多驾车前往拉萨大昭寺的藏族人。我看到路上很多自己生炉做饭的人，走到他们身边，他们说是去朝拜的。虽然说车子代替了徒步，但是仍然可以看到他们世世代代的虔诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉萨，不管是在布达拉宫还是在大昭寺，都有很多朝拜的人。有兄弟几个，有母子几个，还有孤身一人，看到他们布满灰尘和泥巴的衣服，看到他们额头上的叩拜痕迹，虽然他们前边后边都站了很多围观的人，虽然手机平板相机都一一聚焦了他们，但是他们仍然分外的用心，看着他们虔诚的眼神，你会不由自主的充满了敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布达拉宫外围，有很一个转经筒的路径。一天早晨，我在闲庭信步中看到，那个转动的经筒早已经在晨风中舞动，很多老年人摇着手中的小转经筒，另一只手波动了大的转经筒。拉萨的雨从来就是说来就来，所以那天的雨中，老年人仍然不为所动的在雨中转筒行走，而我打着伞在等人，一个老大妈在我的旁边，对着我粲然一笑，为此我有点动容，为他们的虔诚所动容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还记得仓央嘉措的那句诗“我转山转水转佛塔啊，不为修来世，只为途中与你相遇”，来拉萨，很多人也是为了相遇，为了心中那个多年对西藏的仰望而来。而我也是为了相遇，为了遇见很多人，为了遇见那些感动的故事而来。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 项目内国际化详解 by mayChunJ · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/b9e20bfbc055</link>
      <description>&lt;p&gt;iOS 项目内国际化，即不用到iOS系统设置界面去选择对应的语言，而是在自己的项目中进行设置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看看我写的一个小demo 实现的效果，再来讲讲是怎么实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-497b246cadeba8be.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-497b246cadeba8be.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="497b246cadeba8be" data-width="360" data-height="240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;首先第一步 在项目配置中添加你需要的语言，如图 点击加号选择需要添加的语言（蓝色默认是你当前的开发语言）换句话说 Chinese 和 Spanish 是我自己添加进去的。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-4966c69d2f45abd2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-4966c69d2f45abd2.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="4966c69d2f45abd2" data-width="860" data-height="452"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;添加完成后 你会发现 在原来的mainStoryBoard  下面多了两个文件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-016d5ab12fba61a2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-016d5ab12fba61a2.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="016d5ab12fba61a2" data-width="266" data-height="499"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;接下来我们要导出这两个文件，因为这两个文件分别是 中国语和西班牙语对应的语言文件。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-673d3a8f90f012e4.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-673d3a8f90f012e4.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="673d3a8f90f012e4" data-width="727" data-height="482"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择一个语种，点击Editor－&amp;gt;Export For Localization.. 导出xliff翻译文件&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-196a0cf9701e76cb.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-196a0cf9701e76cb.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="196a0cf9701e76cb" data-width="555" data-height="61"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;在两个xliff文件中分别翻译 两种不同的语言 中国语为例，翻译后如下&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-48eacb4244cdf8bf.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-48eacb4244cdf8bf.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="48eacb4244cdf8bf" data-width="739" data-height="663"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;接着把翻译后的文件导进项目里 &lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-7cb8cc6869d5281b.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-7cb8cc6869d5281b.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="7cb8cc6869d5281b" data-width="735" data-height="472"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;到目前为止项目基本配置就好了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了代码部分，我引用了封装的类，LanguageManger, 在选择语言列表后，保存当前的语言简写码，然后重新加载程序。我在这里贴出部分核心代码。如果看不太懂我会在下方贴出demo地址。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-177a920f7ce0d107.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1372178-177a920f7ce0d107.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="177a920f7ce0d107" data-width="847" data-height="411"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果想要使用 直接把项目里面 languageUtil 文件夹导入到自己项目里即可。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;本地国际化原理&lt;/h1&gt;&lt;p&gt; 项目加载的时候会从本地读取语言码，他会根据不同语言码去查找对应的语言文件，你在项目中切换后，会再一次加载程序(就是再根据当前的语言码把项目在加载一次)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后贴上项目地址 ：&lt;a href="https://github.com/gongchun/AppInternationalization" target="_blank"&gt;国际化demo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢阅读 ，第一次写博客，大家共同进步&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阎王有颜初长成   尾声 by 曲二闹 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/37b4a091dbc2</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1997153-847e35b41aa7a070.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1080/q/100"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;文/曲二闹&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阎王殿上，一派肃穆庄严，我身着玄衣，端坐在天冥椅上，台下一众人懒懒散散的站着。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我来冥界已一年有余，还从未召集过鬼官，他们当中自然是有不少人不认识我，此时恐怕见我是如此纤瘦的女子，不能有什么大作为，心下便松散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各位，今天召集大家于此，看各位都年迈体衰，所以打算给各位都批个长假，把各位手中的重活累活都交为我辈壮年便好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此话一出，台下一片唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大人，尔等不知此话何意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武判官紧握判官笔，脸上的神情阴晴莫测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个刚来的的冥王，第一次见面就谈释权，换谁谁都有脾气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十八层厉鬼暴动，想必各位都清楚吧，既然各位都家事繁忙，那本王便遂了各位的意岂不两全其美？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台下各位鬼官皆是识趣的人物，之前无人管这事，所以他们身任仙阶，又不愿多事，便也懒散做派，任由魔君随意进出冥王殿也从未做声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，我即出此言，他们便只有两种选择，要么放下几千年修行，去了仙阶，要么留在冥界好好听命于我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不出我所料，这群老鬼都不舍自己修为，如此便是甚好，也免了我多费唇舌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八层厉鬼暴动的时候，我无意中看见了落兽背后脖颈上鲜红的十字，便觉察出此事必然与魔君脱不了干系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他不仅能自由出入鬼门关，还能进入机关重重管理森严的十八层，就证明在这冥界已经无人阻止他了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那时起，我就酝酿着这计划，而且势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为事情已经是圆满解决了，没曾想，陈判官会使阴招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一运判官笔，一道白光乍现，瞬间大殿上鸦雀无声&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼看那白光就要穿过我的心口，我嘴角微微一勾，伸手就要反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰见状，使了瞬移术抢在我前面将那道光挡了回去，无形间大殿微微晃动了几下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陈判官，今日这是没伤到冥王，若是谁敢伤她一根汗发，我定让他死无葬身之地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰把这话说得低沉缓慢，却让人心惊胆战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方才王琰是有意避开了众人，否则，那招足以让台下众人丧命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台下那些鬼官都是老人了，所以老冥王才不愿动他们，如今一个初来乍到的小鬼，刚见面就要卸了他们的仙阶，自然是有人不满，他们使阴招也是情理之中，只不过是想警告我罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若是方才我冲动接下了那招，那定会伤了陈判官，挑起众鬼官的不满，引起冥府内讧，也就中了他的计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰这么一来，也就是表明了态度，他是站在我这边的，那些人碍于他的功力也断不敢轻举妄动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这才恍然大悟，王琰这是又帮了我一次？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，自打那次我把他从魔界救回来，他对我的态度和从前简直是冰火两重天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前，只要我一进他的府门，扫把就是我的最高待遇，现在不同了，我都不用去他府上，都会时不时的有丫鬟给我送过一些稀罕物件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得他是个心存感恩的好人，于是再三斟酌之下，我觉得，我可以再和他提一下回天庭的事儿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行，我还有事情没做完。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰听我又提起这件事，还是很果断的拒绝了我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥哟，您老还有什么事儿没做完，我给您去做好吗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我哭丧着脸，抹了把鼻涕灰溜溜的打算离开他府上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再给我三日，我了结之后便随你回去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真的啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一个激灵从凳子上跳起来，伸手一把抱上我的救星，似乎看到了我重见光明的未来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰一下子笑开了，干净的脸上却像是藏着决绝，他眼睑低垂，遮住了眼中或深或浅的神情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道那是一种什么感觉，像是哀恸，又带着欣喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我记到那天艳阳高照，是冥界难得的好天气，我在王琰府上等了许久，后来丫鬟才告诉我，他三天前就回天庭复职了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我在这等他，他自己却先回去了？这是什么意思？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一股被人抛弃的酸意席卷全身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本打算召唤大鹏会天庭复命，没想到刚出鬼门关就碰上了太阳神君，他面色凝重的看了我一眼，拱手作揖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“旗桦上仙，小的奉命接上仙会天庭，已在此恭候多时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“见仙君面色如此难看，可是出了什么事？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小的不便多说，上仙回去便知道了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也罢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我乘上疾驰的太阳车不过片刻便到了天庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也不知怎的，这一路上我没有半点欣喜，倒是对王琰丢下我的事耿耿于怀，想着一定要好好质问他一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果，他连和他说话的机会都不肯给我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回天庭之后，迎接我的不是想象中狐朋狗友的欢呼雀跃，而是魔界与天庭开展的饿噩耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玉帝的脸阴沉的又多了几条褶子，他看着我的时候，居然还带了几分哀求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两天前，我军与魔界开战，我方的十万天兵天将至今无一生还，连大将军也没了音讯，如今，只有你能胜任将军一职了，凤柒将军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上古第一女战神，明凤柒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很久没听过这个名字了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我生在盘古开天辟地之时，为天界立下了赫赫战功，后来在讨伐魔界时，对新魔君一见钟情，私自封印修行，和玄玥纠缠数千年，被他利用之后又关在佛界千年之久，这才死了那条心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，恐怕是时候解开封印了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我敛了身上的稚气，换会那套久违的战甲，站在高台上，看着写了“明”字的战旗，恍如隔世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一声杀喊的清脆嘹亮，丝毫不减当年风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场上，前不久还是刀光剑影，现在却寂静得让人毛骨悚然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我带领天兵天将直逼魔军地界，也是出奇的顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——他们无人守城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我恐有诈，让军队原地待命，亲自带人前去探路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来消失的魔界军队一下子喷涌而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这影翼诀怎么样啊？将军！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从远处传来一阵空幽的声音，在这布阵之中根本辨不清方位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我嘴角撇出一抹嘲讽味，慢慢道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你只这点本事？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影翼诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是千年前被魔君偷走的天庭禁术，最高的幻想境界能够将数以百万计的军队全部隐藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看眼前的数量，魔君恐怕并没有参透其中奥义，只练到了初级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一声令下，我带领的精英分队立即四散开来，我将双戟成单刀，丢向空中旋转，仿佛一朵血莲花缓缓盛开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魔军的布阵慢慢散乱，我用影翼诀奥义形成了幻像，趁其不备，攻其要害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布阵破，魔界溃不成军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没想到你还是这么能干，能告诉我你是怎么破这诀的吗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玄玥隔空传音，语调当中没有一丝慌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这诀，是我创的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想当初，我之所以会把这诀列为禁术，是因为它虽威力强大，但是若参不透其要领，那么对受诀对象损害也是极大，几乎是与对方同归于尽的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，方才的魔军就算打败了他们，也活不久了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是凤柒？原来如此！难怪你会使天莲刃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玄玥的声音越发的肆意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“魔君既侵犯我天界，定是不惧出来与我一战，这躲躲藏藏是何意！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“既然将军这么说了，那在下也不好不露面啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片刻之后，狂风大作，嘶喊声起，身后数万天兵天将开始与魔军厮杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我被卷进魔殿，王座上玄玥扯着伤痕累累的王琰，把他丢到我面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让他把内丹交出来，要不然，你们两个都得死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰一身甲胄已经被砍得破烂不堪，露出了洁白的里衣，脚筋被挑的血肉模糊，连平日里最注重的俊脸也是血迹斑斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我抱着他，眼泪不争气的砸在他的脸上，哽咽的连话都说不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别......别哭......我还没说谢谢......那天......在魔灵浆......”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的手一次一次的抬起来，又一次一次的掉下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道，他去魔灵浆是想逼出自己的内丹，好让三界安宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许他也不知道，他根本，没有内丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也是去看佛祖他老人家的时候，听他偶然提起，曼珠沙华根本没有内丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直没机会和他说，到了现在，又说不出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王琰，我感觉，我好像，很欢喜你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我搽干净脸上的鼻涕眼泪，很认真的表了白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这最后一眼会印在他脑海了的话，我一定要是漂亮的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“旗......”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他正想说什么的时候，就被我的大鹏鸟带出了殿外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你以为他真的能离开这魔界？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陪葬有你一个就够了，我不需要王琰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凤柒，几千年前，你杀不了我，现在，你也杀不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他手中不知什么时候幻出了长鞭，一派不以为然的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“玄玥，你为了一个根本不存在的东西，把我的心上人弄成那个样子，你试试你能不能活过今天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不存在？你是说一个王琰没有内丹？那个让三界处心积虑的东西其实根本不存在？笑话！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玄玥那张波澜不惊的脸上终于有了怒色，长鞭不由分说的朝着我劈来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我将内丹取出嵌在眉心，淡蓝色的纹路从眉心斑驳开来，手中的双戟抖动着跃跃欲试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个仙君取出内丹的那一刻，就代表已经准备好了舍弃一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可滑稽的是，所有人舍弃一切的前提，又都是因为不愿舍弃，想着拼死一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和玄玥的功力本是不分上下的，但我许久认真动过武，耐力大不如前，随着时间越来越久，我占了下风，身上的蓝色纹路也越来越深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间不多了，看来，活着回去是不可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我将双戟幻成天莲刃，以血祭刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与玄玥同归于尽是最后的出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽然，魔殿随着一阵颤动轰然倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰身着赤色战甲，迎风而立，披在肩上的长发随着冲击飘荡着，右脸颊上一朵血红色的曼珠沙华开的正盛，这花，也在他淡紫色的眸中摇曳着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方才那个奄奄一息的王琰仿佛只是场梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难怪佛祖那老头说，曼珠沙华没有内丹，王琰他本身就是一颗内丹啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到他平安无事，身体一下放松下来，结结实实的倒在了地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的他，已经不需&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王琰上仙，喜宴什么时候办？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们先开始准备着，就这两天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜宴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我神志刚刚恢复，朦胧间听到王琰要办喜宴，整个人都清醒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你要和谁办喜宴！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睁开眼顾不得其他，他若是真敢和别的女人成亲，我便真敢把那女人收进我阎王殿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你第一句话是这个吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰看着突然蹦起来的我，揉揉我的头发，又喜又忧，苦笑不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问你要和谁成亲！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拍开他放在我头上的手，指着他，丝毫没有半点大病初愈的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰似乎突然来了兴趣，痞笑一声，坐到床边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他那张俊脸在我瞳孔里一点一点放大，我躲闪不及，被他硬生生压在了身下，唇翼在我通红的耳边摩挲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁在我床上我就和谁成亲啊，夫人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王琰说他答应我和我回天庭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说，不用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天庭多没意思啊，冥界可是自家的地盘，刚站稳脚跟，怎么能走呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他问我是不是真的为了玄玥闹过蟠桃会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我犹豫了一会儿，说是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果他到现在都没理我，为了能够顺利的洞房花烛，我打算再闯一次天庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婚宴当天，冥界门庭若市，各界闻声赶来参加喜宴的人数不胜数，但当天新娘却失踪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，太上老君的炼炉房被人洗劫一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我发了疯的往冥府跑，后面太上老君边追边说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凤柒上仙，你给老夫留点啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行，我家夫君喜欢这仙丹！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王琰上仙喜欢什么老夫送过去便是，你又何苦......又何苦......砸了......”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行！我家夫君就喜欢抢来的！”&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[征文]凭什么认为别人的帮助，理所应当 by 朱家龙 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/e7e29f1b2a85</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;01﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;邮箱被盗，因之前注册时的手机号已经变更，没有找回。苦于新拍的几组照片无处投稿，便在微博上发私信给从相互关注到目前为止，仅仅联系两次的一摄友，请他把图片投稿的邮箱发给我。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天过去了，两天过去了，依然没有回复。第三天，给我回复说让我去百度上搜索一下副刊邮箱。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜托，度娘上这么轻易找到，我找你干嘛？﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上能够查到的邮箱好多都是过时的，或者投过去直接显示邮箱已满，被退回。不想给我就直说，还让我去百度，现在的人，怎么可以这么自私？气急败坏的我，向老婆抱怨。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;帮你是人情，不帮是本分。&lt;/b&gt;人家和你非亲非故的，凭什么一定要帮你，我看自私的是你吧？﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老婆的一席话居然让我无言以对，陷入沉思。是呀，我有什么资格要求别人帮我，而且恬不知耻的认为是理所应当？﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要求别人这样那样，无条件的为你付出，不是自私自利又是什么呢？&lt;/b&gt;我自己不也碰到过这样的人，且很是深恶痛绝吗？﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;02﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;毕业的第三个年头，忽然有一天，很少有消息的QQ上，有个似曾相识头像闪个不停。定睛一看，原来是一关系一般的大学同学浩子。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几句寒暄过后，浩子直奔主题：借钱。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浩子：老同学，你可一定要帮我，现在丈母娘逼着我买房，要不然不肯把女儿嫁给我。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：我现在是房奴一枚，恐怕帮不了你。（我是真的穷，呜呜……）﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浩子：大哥，你可不能见死不救啊，我女朋友温柔漂亮，真的不能失去她。（这貌似和我扯不上任何关系吧。）既然你还在还房贷，那就不跟你你多借，五千总有吧？（老大，你没有狮子大开口，我是不是应该感激涕零啊？）﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：我一般凑够一万这样的整数就去提前还掉本金了，真的没有，不好意思。（我强压怒火，再次耐心解释。）﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浩子：想不到你这么冷血，见死不救！﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我TMD彻底被激怒了！﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没帮助你就是冷血无情对吧？我明明没有金刚钻，干嘛非要揽你这个瓷器活！再说，毕业几年了也从未联系，一上来就是借钱，我们真的很熟吗？还是你认为地球必须围着你转？﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，浩子被我果断拉黑！既然你说我冷血，那我就索性一冷到底！&lt;b&gt;难道这世界，谁离开谁还活不了不成？﻿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来和同学交流得知，把浩子拉黑的居然一大把！﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，仔细想想不难发现，很多人在找你帮忙时，同样是这样抱着一副，因为我需要，所以你理所当然给我的态度！他那急切而又咄咄逼人的语气，仿佛在说：我是弱者，有急需，你发什么愣，还不动作麻利的来满足我？﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;03﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;因为经常给一家报刊写评论，小编为了方便交流，便把我们经常参与评论互动的几十号人拉进了一个QQ群。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，评论被选用，都是编辑在统计人员和日期。后因工作琐碎，加上工作忙，经常和评论员们自己统计的数据有较大出入，搞的大家怨声载道。这时候，一个五十多岁的评论员老况站了出来，义务承担起统计任务。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老况他本人也还在上班，经常是晚上加班加点统计上榜人员名单和评论选用日期。虽然很辛苦，但用他的话说，乐在其中。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月下来，老况的统计数据皆和评论员自己统计的毫无出入，大家也都变得懒惰起来，索性全交给他打理。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次，老况不小心将两名评论员的一次上榜日期弄混了，对调了一下。结果被其中一个家伙不依不饶的抱怨了半天，责令老况下班前一定查清楚是哪天的日期搞错了，并要求其承诺以后不准再犯。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群里的其他评论员实在看不下去了，便索性对这一事件进行了点评。以往，无论评论什么话题，总有意见对立的两方，而这次，意见却惊人的统一：统计工作本就琐碎，出错在所难免。埋怨老况之前有没有想一想，是人家在给你提供帮助，你不感激也就算了，居然还恶语相向，真是可恶至极！﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活中，像这个家伙一样，喜欢以德报怨的大有人在。他们往往习惯了享受别人的劳动果实，稍有不快，便任性发泄！可恶的是，&lt;b&gt;他们在牢骚之前，从来不想想自己到底哪里来的底气！﻿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找人帮忙，可以，毕竟个人的力量有限，但有几点确实是值得注意的。﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;一，必要时再开口﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;有句话说得好：&lt;b&gt;能用钱解决的事，都不是大事。&lt;/b&gt;既如此，你也应该做到：&lt;b&gt;能用钱解决的事，尽量不刷脸。﻿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟大家都挺忙的，能自己解决的事，尽量少去麻烦别人。﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt; &lt;b&gt;二，态度要诚恳&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;首先你要清楚，是你在请求别人帮忙，解决自己的烦恼。若是大呼小叫，一副嚣张的嘴脸，除非谁脑袋被驴踢了，否则，没人乐意帮你！﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;三，寻求恰当的时机﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;做任何事，都讲究水到渠成。&lt;/b&gt;求人帮忙也是如此，在恰当的时机，提出诚恳的请求。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试想一下，在别人忙的不可开交时，你跑去唠唠叨叨诉说自己的艰难险阻，请求帮助，估计对方没听你说完，就会果断送你四个字：活该，走开！当然，有两个人例外，一个是你老爸，另一个是你老妈。﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;四，适当的表达谢意﻿&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;得到了他人的帮助，表达一下谢意，不但能够表现出自己的道德修养，更能表达出对对方的尊重，很有必要。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，表达谢意的方式方法有很多，请人吃顿饭，喝杯咖啡，或者在别人困难时及时伸出援手都是不错的选择。但有一点很重要：无论你选择哪一种，务必拿出诚意才行！﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，自己费点神能够解决的问题，还是自我消化比较好。&lt;b&gt;自己动手，丰衣足食嘛！﻿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;若是真的要寻求帮助，就尽量放低自己的姿态，谦逊点，诚恳点。即便被拒绝，也不必站在道德制高点，随意给他人打上、冷血、无情、坏人的标签，供众人唾骂和攻击！﻿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，他们不是你爸妈，没义务为你无条件付出，更没义务惯着你！﻿﻿﻿&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>饥荒离我们到底有多远？ by 章南丘 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/cd61c5bbba83</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2580639-be1728544b8da2b1.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;《1942》&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;现代人对“饥荒”一词越来越陌生，粮食在今天的社会遭到前所未有的浪费。提到饥荒，大部分年轻人最快联想到的也许是冯小刚的《1942》，很多人都觉得电影《1942》中的人物很惨，但比起真实的灾荒，《1942》对饥馑的表现还算很温和，没有壮年男子在领救济粥的半途倒地而亡，没有饿得奄奄一息，还未咽气的百姓被野兽和秃鹫活活吃掉，没有人在温度尚存的尸体上张着血盆大口生嚼人肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老一辈人都知道，距今最近的一次大饥荒是1959-1961年的三年自然灾害，出身河南的作家白桦讲过这样一件事：“我刚从咱们家乡回来……俺家里的人都饿死光了……只剩下俺姑，她的儿子也死了……她咋活下来的呢？有一天夜里，一只饿得只剩两张皮的猪冲进她的院子，她连忙关上门，一棒就把饿昏了的猪敲死了，连夜剥了那头猪，埋在地下，每天下半夜起来挖出一块烧烧吃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她不敢给她那个五岁的孩子吃，怕他说出去。一说出来，村子里还活著的人就会冲进来和她拼命，会打死她，要她把猪肉拿出来。她眼睁睁地看着儿子叫着‘饿呀！妈妈！饿呀！妈妈！’一直到死……”《汉书》说：饥之于食，不待甘旨。饥寒至身,不顾廉耻。意思是，人在饥饿的时候，不会去等待美味的食物；人在饥寒交迫的时候，就会失去廉耻之心。人性丑陋的一面在饥荒前，赤裸裸地暴露出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距今一百多年前的1877—1878年，也发生了一次旷古罕见的大饥荒，几乎历史上每次大型饥荒，都有人吃人的事件发生。中国古代有“菜人”，有“两脚羊”，为什么把人称为菜和羊？从理论上讲，人跟猪马牛羊鸡一样，都可以吃，但从道义上讲，吃人是人类文明的最高禁忌。所以为什么把人叫做菜和羊呢，姑且联想，人肉不能吃，但菜和羊可以吃，把人用能吃的东西称呼，然后冠冕堂皇地烹而食之，也许可以让吃人的人寥获一些心灵上的慰藉吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距今短短一百多年间，中国历史上就发生了三次大饥荒，可见饥荒的频率之高，灾害之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近有机会走到农村，跟一个农民闲聊间，得知农村土壤退化的现象比较严重，过去种一茬水稻只需洒一遍农药，现在却要洒三遍或四遍，不然水稻就不长。过去田里的青蛙随处可见，现在都被农药毒死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球范围内的冰雹、雨雪、台风等极端天气越来越严重，今年因特大暴雨的影响，全国由南向北的范围内，很多地方发生罕见洪水。而极端天气正是人类破坏自然的后果，北极冰川迅速融化，北极熊濒临灭绝。科学家证实，人类的干预，使地球生物灭绝的速度提高了上百倍至上千倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为国人对鱼翅的钟爱，使中国变成鱼翅消费大国，下海的渔民为了节省船只空间，通常把鲨鱼身上的鱼翅割掉，再把失去游弋能力的鲨鱼放回大海，任其在海中痛苦挣扎致死。而处于海洋生物链顶端的鲨鱼一旦灭绝，地球上最大的生态系统便随之毁坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类的欲望永无止境，但地球的环境已经不堪重负。难道正像古希腊先哲所说，上帝欲使其灭亡，必先使其疯狂？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2580639-e9b04489ad9122db.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年少深爱，时光尘埃（一） by 素心如茧 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/16d88f9cc3d4</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1733612-f1120c3a64c7cdad.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/720/q/100"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;图片来自网络&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿散井恋次在最后只说了一句&lt;b&gt;：“獠牙穿日，星辰透水，声嘶力竭呼唤彼方之汝。”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简初，来救救我，明天就要考数学了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月5日，藏在电话簿里的那个早已让简初倒背如流的号码，仿佛受了盅般响个不停。真正在乎你的人，怎么会忍心不联系你。简初有些自我麻醉地接通了电话，然而，听筒里传来的却不是自己想要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“易末……”，“把你不会的发在我QQ里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终她还是不忍心拒绝他，但她，却少了一个见他的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，简初初二，因为父亲工作调动，她转学到青光四中五班。一个臭名昭著的班级，在她转学之前，就听说这个班的学生已经气走了两个班主任，三个物理老师。入学那天，新班主任把她安排在了靠窗第二排，因为那个位置的人，调到了最后。简初尽量不在班里惹事，她只希望能安然的度过初中，进入市重点高中，然后，考入厦门大学。&lt;b&gt;命运的微妙之处往往不是它服帖的按你的排布所走，而是，意外。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初二结束，班里组织一次聚会，地方定在一个简初压根没听过的饭店，介于同桌周子阳的淫威逼迫，她决定参加，然而，晚上八点，她站在埃尔丁大街十字路口一脸茫然，周子阳给的地址只详细到这条街。要不，每个方向走一遍试试？还是给同学打电话问问吧。简初翻着通讯录，伸手扇了扇飞来的蚊子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“初，不是让你先进去吗？还是傻到不知道该走哪个路口！”易末逆着光走来，和他同行的姑娘瞪了简初郁一眼转身离开，易末眸中神采奕奕，眼角含笑。简初一头雾水，但她明白，自己被当枪使了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“易末，我们很熟吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就当你占我座位的补偿了，数学课代表。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喂，那是你先搬走的。”简初有些结舌，正好灯变成了绿色，她急着往前走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“左转，你不会真找不着吧？”简初听着身后的窃喜心里直发憷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚会后，简初准备和许向妮去夜市逛逛。饭店后门，她远远看见一个男生蹲在门口，垂着头很难受的样子，简初径直走过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“嘿，能帮我买瓶水吗？旁边有超市。”路过男生时，一只骨节分明的手伸了出来，不巧，手里的钱打破了美感。简初认出来男生，是易末。“是易末呢！”许向妮有点惊讶，随即蹲在易末身边。“酒喝多了？没事儿吧？”许向妮喜欢易末的事在班里早传的沸沸扬扬，可这位优质体育男似乎对她不来电。简初有点尴尬，接过钱进了超市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你也喜欢喝百岁山啊。”易末拧开瓶盖笑了笑，“是啊。”简初是字的音节刚发出来，易末转头便在旁边呕吐，看来是喝了不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你说什么？”易末漱了漱口，“随便买的。”许向妮提议要送易末回家，却被易末一口回绝“你们先走吧，我还有事。”虽然是同班同学但她与易末的交集并不多，简初从未想过，这个男生，会刻骨铭心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，初三。有些女生，或许自带着某种吸引力让男生靠近，无关爱情，而是谈心。比如简初。同桌周霍简直把她当知心大姐，简初也曾调侃说，要不我去学心理学吧，拯救你们这些凡人！开始缘于同学聚会，关系只能维系在网络聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那天的事，对不起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哪件？”简初刚合上课本，看见QQ企鹅在跳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一直不知道你是练什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“篮球。你每天学习，怎么会关心民生民态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那上高中也去体班吧”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊天内容有点平淡也有说不清的感觉。后来，易末会向她讲述自己喜欢哪个姑娘，分手了有多难受，或者是他妈妈逼迫他做他不喜欢的事。之后，也会给她打电话诉说心事。在简初这里，他似乎总能放下一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新年那天，简初正看着春晚帮家人包饺子。手机嗡嗡直震 ，“简初，他们离婚了。”易末之前最常说的话题是他父母的矛盾，看来是尘埃落定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在哪里？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和平广场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简初到广场的时候，易末在长椅上垂着头，逆着光，像孩子似得无助。“简初，为什么会走到这一步？”易末像老友般靠在简初肩头，简初不知道该说什么。有时候，给于与个人最大的安慰就是沉默。可当零点钟声想起时，简初莫名的觉得他们像依偎着的恋人。原谅她的走神，易末，异性朋友那多，为什么你却与众不同？                (待续)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>车站的礼物 by 梧桐树_LSD · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/6ac7cbf1f45e</link>
      <description>&lt;p&gt;上个月朋友就和我说，这个月中旬要结婚了，让我一定要来。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我答应了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是开始忙着订票，车票早早的就订好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，还没有请假，你看，这情谊肯定是很好的，不然假还没有请呢，车票就订好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，我和他是大学同学， 而且还是隔壁宿舍的兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个时候，我们三个宿舍的兄弟玩的都很好。好像是一家人，每天都在来回走着，看看有没有吃的，有没有好看的电影，周末的傍晚，偶尔会买一些菜回来，做做火锅，喝喝二锅头，叙叙那时我们的故事……总觉得那个时候特别快乐，就连走路都是一路小跑，生活带给自己的礼物让我们知足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请假还是有一些波澜的。觉得心里有些忐忑，工作真的很忙，一时抽不开身，可是一想起曾经的兄弟，也许这是久违的倾诉，更是难忘的相聚；还是果断把假给请了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我等了很久，一直在等着，终于等到了那一天，我早早的起来，收拾好了东西，坐着出租车去了车站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车站的人不多，不过卖早餐的人真的不少，有卖卷膜的，有卖包子的，有炒面，有馄钝，反正各种美味都在车站的不远处，各种吆喝声也随之而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还没有取票，于是向着售票厅一路走来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;售票厅的人挺多的，估计大都是赶早班车的人。他们都在排队取票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟在一队人后面，默默的等候着。旁边的环卫阿姨早已经忙碌起来，开始来回打扫地上的烟头果皮……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不一会儿，就到我了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于半个月之前就订好了，所以取票比较容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接就取出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，才发现自己来的有点早了，好像还没有吃早饭呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听着外面各种吆喝声，想着吃点什么好呢，是小笼包，还是卷膜，还是肉夹馍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想着想着，来到了一个小摊前，老板是一对夫妻，五十岁上下，热情的招呼着：小伙子，要吃点什么？炒面，馄钝，还是肉夹馍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看了一会，其实本来打算来一份炒面的，可是担心早餐油水太大，于是看了肉夹馍，就对老板说：“来一份肉夹馍，加上一碗稀饭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板说了一声：“好嘞，随便坐。”就开始忙碌起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我找了一个桌子坐了下来，对面的是一位大嫂，带着两个孩子，隔了一张桌子，她们吃的是炒面，看着她们吃得津津有味的模样，忽然发现自己好像来对了地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离发车时间还早，我一个人默默的等候着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几分钟，老板就端来一份肉夹馍，还有一碗稀饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开始吃了起来，这个时候，对面的大嫂带着孩子吃好准备走了，桌子上好像有一份炒面没有吃完，应该是孩子的。她们付了钱转身离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，老板随即走到她的桌子旁准备收拾一下，也许就在此时，我惊住了，我不会忘记那个场面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位步履蹒跚的老人跑了过来，用乞求的语气对老板说：“等一下，老板，这面别扔，给我行不？”老板愣了一下，点了点头，那位老人小心翼翼的捧起炒面，然后慌慌张张的离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她没有走远，而是坐在不远处的一排凳子旁，原来她是卖小凳子的，只见她没有用筷子，捧着仅仅用塑料袋装的炒面，大口的吃着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我确实被震撼住了，只觉得当时的心里隐隐作痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肉夹馍味道很好，可是一点也吃不下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忽然想起不久前看到的一篇文章《墙上的咖啡》，主要介绍了一个咖啡店里有一面墙，客人喝过咖啡后，会多付一份咖啡的钱，在纸条上写上一杯咖啡，之后挂在墙上，直接离开。当地的乞丐来到店里，直接对服务生说，我要一杯墙上的咖啡。服务生会马上给他送来。多付款的那杯咖啡叫做待用咖啡，你付钱了，但并不知道谁会享用它，这就是有爱和美的世界……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位老人，为了省下早餐钱，她可以这样做。我只是觉得很是难过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许她的不容易换来的是她亲人的诗和远方，换来的是她老当益壮的心态……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临走结账的时候，我小声和老板说：麻烦你不着急收拾，这碗稀饭等五分钟以后再收拾，拜托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板估计知道我的用意，点了头转身忙去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许我的班门弄斧等不到那位老人的再回来，但至少可以抚慰我那隐隐作痛的心。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腻害！济南85后美女画家创业 三小时成就一个“油画大师” by 直击真相 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/46ad409e8a91</link>
      <description>&lt;p&gt;身处喧嚣都市，花一个下午静静地绘制一幅画是一件充满着“文艺范儿”的事儿。不过对于大多数非专业人士来说，没有任何绘画基础，三小时画出一幅油画作品？这样的事情并不是天方夜谭。近日在济南瀛园举办的“约绘仲夏”零基础绘画写生体验活动中，则使不少零基础绘画爱好者圆了绘画梦。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-28ffd002338e3165?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-28ffd002338e3165?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;周日，持续高温炙烤泉城，室外热浪袭人，行人寥寥。这时候，长清湖畔的瀛园里写生的一群身影就显得分外惹眼。知致美学艺术空间创始人，85后青年女画家刘洋就是这次“约绘仲夏”瀛园写生活动的发起者。图为刘洋和学员创造性再现经典油画《草地上的午餐》场景，致敬法国油画大师莫奈。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-4966b8172c59e4fb?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-4966b8172c59e4fb?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;“其实‘零基础油画’是以亲身参与油画创作为核心的体验式休闲活动，抓住了都市人群尤其是白领业余时间活动匮乏，却越来越追求美好体验这一需求。”如今走出咖啡馆、电影院、影剧场、美术馆和百货商场，越来越多的白领已不满足“旁观”的角色，而投身于“参与其中”的休闲方式。零基础手绘油画既能减压放松，又能陶冶情操，手绘油画方兴未艾。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-a27fa7e680f788c8?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-a27fa7e680f788c8?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;而对于三个小时如何能完成从零到整幅作品的美丽变身，作为济南最早介入这一领域的刘洋有着自己独特的感悟：“其实每个人都是艺术家，只要你用心去观察，去倾听，去感受，每一幅画，每一个地方都是有灵魂的。很多学员之前没想到在济南燥热的都市中，还有这样一片静谧之地，低调中却饱含着文艺气息与精致品味。”图为刘洋在教大家如何取景。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-19e05e5833d6547b?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-19e05e5833d6547b?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;“从左到右，按一个方向把上下涂满蓝色”，“国旗红和柠檬黄按照1：3，调出一个橙汁橘”……”伴随着刘洋逐个步骤浅显生动的介绍和一点一点的演示，这十余个初次拿起油画画笔的零基础学员“依葫芦画瓢”，一幅幅写生作品也慢慢成型。图为时尚辣妈带着儿子一起参加写生活动。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-697daac854d34650?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-697daac854d34650?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;绿色清新的自然环境、灵动隽永，风格古朴的别墅群，朱门灰瓦、青阶小路、飞檐翘角，看起来画的颇为专业。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-393339a70b7f72fb?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-393339a70b7f72fb?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;和闺蜜一起来体验的刘女士对自己的作品颇为满意，“最近正好想买一幅装饰画挂在家里，这下可以用上自己的画了，好看又有意义。”她表示，周末在这古香古韵的瀛园写生花两三个小时画出一幅作品，晒到朋友圈里可比购物什么的显得有格调得多。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-9032cd4fde9110ab?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-9032cd4fde9110ab?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;其实类似刘女士这样的速成绘画爱好者人数众多。放松心情和画作完成后的成就感是主要原因，杨女士表示，经过一周繁忙工作后，周末在类似瀛园这样精致自然的户外环境中像艺术家一样静静地雕琢一幅画，也算是一种难得的享受吧。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-ff3edd71f3cd40da?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-ff3edd71f3cd40da?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;为保证绘画课程质量，该课程实行会员提前预约制，每堂课程参加学员人数有限。每次绘画课程包括绘画工具、画布、颜料和茶歇点心等。竹篮、鲜花、红酒、披萨，与清新自然的创作环境相得益彰，处处充满着小资情趣和“文艺范儿”。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-23ef5e7bc0c87fcd?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-23ef5e7bc0c87fcd?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;而除休闲外，社交媒体的分享机制也加强了绘画的成就感。许多参加过这类课程的学员纷纷在朋友圈中晒出自己的处女画作，不错的绘画效果由此也吸引更多白领们去尝试参与绘画。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-6f5e4e162a19b484?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1449342-6f5e4e162a19b484?imageMogr2/auto-orient/strip"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;“生活中并不缺少美，它不在远处，就在你的身边。做自己生活中的艺术家，创造有爱的美学生活。”刘洋坦言，“带大家去写生，也是希望学员们能够真正有机会聆听自己内心对生活的声音，大自然才是我们最好的老师，师法自然，生活才是艺术的源泉。”&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父母送给孩子最好的东西是什么 by 曦沫流年 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/8f642cbe3036</link>
      <description>&lt;p&gt;从我们呱呱坠地的那一刻起，父母除了欢乐，更多了一份责任，一份养育我们，教导我们的责任，每个父母都想给孩子最好的，但是你们知道给孩子最好的东西是什么吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的父母从孩子出生的那一刻起，就给孩子穿最贵的衣服，喝最贵的奶粉，等孩子长大了，让他们上最好的学校，请最好的老师，对于那些经济条件可观的家庭来说，这些都是无可厚非的，对于那些经济条件差一点的家庭来说，想要做到这些就有些困难了，其实3000块的幼儿园，和五千块的幼儿园相比，差在哪里你也不知道，只知道别人家的孩子上了5000块的幼儿园，所以我家的孩子也要去。其实我觉得父母给孩子最好的东西，不应该太看中物质，而是生活中的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭和睦，幸福久久&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓家和万事兴，给孩子一个温暖健康的成长环境比什么都重要，夫妻之间恩爱有加，平时有什么磕磕绊绊互相迁就，不要相互谩骂，更有甚者，大打出手，都说父母是孩子的第一任老师，父母的言行举止对孩子以后的成长发展会产生很大影响，我小时候父母经常打架，以至于现在的我有恐婚的情况。如果真的疼爱孩子，就给他们一个幸福温馨的家吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深情陪伴，快乐多多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些父母，忙着赚钱，经常不回家，错过了孩子很多成长的重要阶段，比如第一次走路，第一次学叫妈妈爸爸等等，所谓经济基础决定上层建筑，这些我们都知道，但是工作再忙，也要回家多陪陪孩子，即使不能经常回家，也要经常打电话问问孩子的近况如何，也许是短短的几分钟，对于思念父母的孩子来说却弥足珍贵，钱再多，也买不来与孩子在一起的快乐时光，即便短暂，却是永恒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确教导，精彩连连&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些父母觉得孩子上学了，自己对孩子的教育就可以松懈了，因为学校里有老师，所以放心了，其实不然，老师固然会教导孩子好好学习，认真读书，但是也会有疏忽的地方，所以，孩子的教导与父母是分不开的，有些父母，孩子犯错误便非骂即打，还说我打你是因为我爱你，可是如果有一天，当你们老了，犯错误时孩子打你骂你，最后还说打你是爱你的时候，你又作何感想，教育的方式错了就是错了，是为人父母的没有控制好自己的情绪，仅此而已。而当你的教导方式正确时，你的孩子也许以后不能成为什么大人物，但是他肯定是一个优秀的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊重孩子，学会倾听&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多父母，从孩子一出生开始，就给她们安排好了以后所有的路，五岁学什么，七岁学什么，长大了考什么样的大学，嫁给什么样的人，事无巨细，可是你们可曾问过孩子，这是他们想要的吗，有时候，我们不如花费一盏茶的时间，去倾听孩子内心得想法，也许你所有的安排都是为了孩子好，为了孩子以后可以少走弯路，但是温室里的花朵，注定不能承受风吹雨打，如果孩子自己选择的路是正确的，那不如放手让他走自己的路，我相信，即使头破血流，他也甘之如饴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，父母能给孩子最好的东西有很多很多，它们要比物质的爱更加珍贵，最后也对全天下的父母说一句，你们辛苦了。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你根本不是暗恋， 只是爱上痴情的自己 by 键人_林育圣 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/63ecf0d0fda8</link>
      <description>&lt;p&gt;要说这世上最浪费时间的感情，就是暗恋了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家或多或少都听过这样的故事，某某某暗恋谁好久了，好痴情好浪漫哦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这根本就是犯傻才会做的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我暗恋钱好久了，钱也不会理我啊 ，而且干吗理我呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说暗恋很纯情很痴情，完全是痴人说梦。没能力追求的人才只能暗恋，才会通过美化这样的行为来安慰自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2432913-d8804fcbdae758f8.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2432913-d8804fcbdae758f8.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="d8804fcbdae758f8" data-width="354" data-height="454"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;暗恋常发生于学生时期，小男生小女生不懂得男女之间该如何展开行动，在情窦初开的年纪只能默默守护对方。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更根本的问题或许在于，我们一点都不鼓励孩子们诚实面对自己的感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不敢面对自己的感情，又看不清自己的能力，于是在这模糊之间害怕后悔，只好用暗恋的方式来隐藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学不会放下这段不可能的感情，痴痴地傻望着，好像心意就能化作努力，好像暗恋就能让自己变帅变有钱了，期待对方某天发现自己的用心，蓦然回首，我就在这儿傻傻地等着你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果对方就结婚去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿暗恋包装自己的幻想，就像是对着成功的幻影，来美化自己的无能一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数的暗恋，都是喜欢上比自己条件好太多的人，明知自己配不上对方，但又不想死心去追求条件比较差的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是可悲的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暗恋多年终于有成果的，通常是被暗恋的那一方经过岁月，条件开始慢慢下降，或者你的条件慢慢提升，两个人终于有交集了，多年的暗恋才能修成正果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许你心中的女神，经历许多感情的创伤，也开始年老色衰，此时你功成名就，当然就可以顺理成章地接收女神的下半辈子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也或许你的男神变胖变丑，工作不顺日子也过得不太好，这时候你就有机会包养他，成为他的支柱，让他没有你活不下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的胜利，也是值得鼓励的，但却不是每个人都熬得住、等得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数的暗恋，就是浪费时间而已。把自己的心情绑在另外一个人身上，错失了身边的许多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然短期内也配不上对方，不如把这时间拿来好好地提升自己的条件，或者干脆跟其他人在一起，这样反而开心许多。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你觉得自己很痴情，不过就是很白痴而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为你不是单纯只喜欢对方，更多的是爱上自己这个傻瓜，就跟“爱自己”一样，只为了满足自己付出的心情，然后期待对方有一天会看到你的付出，受到感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2432913-5b8d355149245352.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2432913-5b8d355149245352.png?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="5b8d355149245352" data-width="355" data-height="460"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;会相信这种事的人，跟相信努力一定会有成果的人一样地傻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生不只是靠努力，感情也不只是靠努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你再怎么努力，还是不如别人的颜值和身材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，这世上再也没有比暗恋更没有意义的事情了。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怎样让孩子在10点之前写完作业 by 师者公会 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/cecb063f3723</link>
      <description>&lt;h4&gt;                                &lt;br&gt; &lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-78920a84328de70a.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-78920a84328de70a.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="78920a84328de70a" data-width="485" data-height="322"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;不想写作业&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;b&gt;                                   &lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;b&gt;故事案例&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;琪琪今天没去上学，因为她没有写完作业，不敢上学，怕老师批评。琪琪妈很困惑，觉得是不是自己做错了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天晚饭后，琪琪放下筷子，就拿起“库罗牌”玩儿了起来，半小时过去了，妈妈提醒她该写作业了，她还是埋头苦玩，不亦乐乎，我又催促了她几次，她才恋恋不舍地收起了卡片，却又鬼使神差地看起了电视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪妈的气就不打一出来，“再不写就完不成了,咱们约好的，10点收拾书包，到时候写不完也不能写了。”琪琪妈再次重申和琪琪的约定，这是为了应对她的磨蹭而想出的办法，琪琪多数时候都能在10点之前写完作业，偶尔10点半写完，琪琪妈也睁一只眼闭一只眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“知道了！”琪琪拉着长声答应一句，慢吞吞坐到书桌前，不胜其烦，满脸不屑的样子让琪琪妈受不了了，琪琪妈很生气，但看看表已经8点了，还是让琪琪抓紧时间写作业吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪妈什么也没说，坐在旁边看着她，琪琪好像故意与妈妈作对，动来动去一会儿削铅笔，一会儿摆弄钢笔，一会儿又去喝水一会儿小便，琪琪妈看在眼里，急在心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9点半了她又站起来，“坐下！”琪琪妈终于忍不住怒喝道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怎么啦？”琪琪吓了一跳，不仅没坐下，还跺了两脚，抻了一下裤腿儿，抖动双腿和双脚，“我裤子不舒服，活动一下。”说完还对着琪琪妈做了一个鬼脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你玩牌、看电视的时候怎么没这么多毛病，一学习写作业就浑身不舒服，喝水、上厕所，成心的吧？这么半天你都干什么了？”琪琪妈把积压已久的怒气怨恨一股脑的发出来，机关枪似的扫向儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样说着、吵着、闹着，不知不觉到了10点，“到点了，该睡觉了，赶紧收拾书包，别写了。”琪琪妈意犹未尽地下达了命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行，我还没写完呢，明天老师该批评我了。”琪琪小声嘟囔着，“10点了，咱们说好的不能再写了。”琪琪妈坚持着，当然是带着情绪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可是上周你就让我写到10点半了，而且今天是你耽误的时间。”琪琪大声抗议，据理力争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说好的10点不能写了！”琪琪妈合上她的书本就往书包里装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行，你别动，我还要写呢！”女儿大哭起来，两只手紧紧按住作业本，争执了一会儿，最后还是琪琪妈胜利了，琪琪无可奈何地去收拾书包、洗漱、上床睡觉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知为什么，琪琪妈的心空落落的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，琪琪妈6点半叫女儿起床，半天不见动静，过去一看女儿在流眼泪，“怎么了？不舒服？”琪琪妈关切的问。摸摸儿子的前额，“不发烧啊？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不想上学了，作业没写完，老师肯定批评我”，女儿沮丧地嘟囔了一句，转过头不让琪琪妈看见她的眼泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁让你昨天磨磨蹭蹭的，害怕了吧？”琪琪妈幸灾乐祸的样子更让女儿伤心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是你不让我写的”，她哭的更厉害了，“好了好了，我跟老师说说。”琪琪妈好言相劝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我今天不想去上学了！”女儿的扭劲上来了，琪琪妈知道再说什么也没用了，哎！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;                                  &lt;/h3&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-0ae31f3e0ca6feaf.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-0ae31f3e0ca6feaf.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="0ae31f3e0ca6feaf" data-width="359" data-height="270"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;温柔的妈妈&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h3&gt;                                     &lt;/h3&gt;&lt;h3&gt; 分析诊断&lt;br&gt; &lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪和妈妈都没有错，只是她们遇到了一个难以解决的问题，妈妈希望琪琪饭后立即写作业；琪琪却需要放松一下，再写作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在父母和孩子之间，写作业是孩子的问题，应该由孩子负责任，即是否写，什么时候写，如何写等应该由孩子决定，孩子完成得如何，应该由老师评判，孩子要接受自然的行为结果，完成的好，老师表扬；完成的不好，老师批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪没有完成作业，害怕老师批评而不敢上学，&lt;b&gt;说明可以用“自然行为结果”的方式解决问题&lt;/b&gt;（当然也有例外，对于不害怕老师批评的学生另当别论）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;琪琪妈混淆了问题所有权，把应该由琪琪负责的“写作业”当成了自己的任务，试图控制琪琪，&lt;/b&gt;因而引发了琪琪的反控制—逆反行为： 懒散、喝水、小便等各种小动作，总之“我的行为我做主”看你能把我怎么样，琪琪妈只能忍耐，再忍耐，直至大发雷霆，发泄所有的不满，用所谓的“约定”惩罚女儿，阻止琪琪完成作业，实则是用父母的权威控制女儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当琪琪妈生气、发脾气的时候，和琪琪所面对的问题发生了转移，不再是“写作业”，&lt;b&gt;而是权力争夺战（琪琪争夺权力的行为目的出现），妈妈的权威受到挑战，最终以妈妈胜利、琪琪失败结束。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面看，妈妈赢了（妈妈控制了琪琪），实际上，妈妈和棋棋都输了（激起了琪琪更强烈的反抗和连锁反应：伤心、执拗，不上学）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，孩子的天性就是游戏、玩耍，可是现在的孩子功课很多，除了学校的学习作业外，还有各种课外班以及相应的作业。家长认为孩子就知道玩，不主动学习，所以一再提醒催促，孩子认为自己没有时间玩儿，总是玩不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;孩子也知道自己要完成学习任务才能玩，但是这需要孩子对自己的天性有所控制即自制力的培养。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-09bafa42e515235d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1559626-09bafa42e515235d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="09bafa42e515235d" data-width="566" data-height="351"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;写作业可真是件麻烦事&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;b&gt;                                   &lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;b&gt; 解决方法&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对琪琪的“写作业磨蹭”，&lt;b&gt;妈妈首先要分清问题的所有权，写作业是孩子的问题，应该由琪琪负责任，妈妈的作用在于帮助琪琪达成目标，而不是代替琪琪完成任务。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的态度有助于妈妈和琪琪结成联盟，共同解决问题，不会发生你赢我输的“权力争夺战”，然后琪琪和妈妈都要明确具体的问题是什么？妈妈希望琪琪先写作业再玩儿；琪琪希望先玩儿放松一下，再写作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪知道作业是要按时完成，写作业是琪琪的事情，建议妈妈尊重琪琪的决定，先玩儿再写作业，&lt;b&gt;因为琪琪在成长中，自制力也在发展中，妈妈的作用在于帮助琪琪培养自制力&lt;/b&gt;，比如琪琪晚饭后玩牌时，妈妈可以平静的跟孩子这样说：“琪琪，你计划玩多长时间？准备什么时候开始写作业呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常孩子会说10到30分钟，这时候用闹铃或定时器（推荐有卖番茄闹钟的很好使，我自己也在用）提醒琪琪，剩下的时间就由琪琪安排了，等到闹钟响了，琪琪自然会去写作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果琪琪没有按时开始写作业，妈妈提醒琪琪约定的睡觉时间，告诉孩子10点要关灯睡觉，因为昨晚睡觉影响睡眠，这是妈妈应该负责任的；千万不要催促琪琪去写作业，也不要陪孩子写作业，因为这是琪琪自己的事情，她要学会独立面对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果琪琪在10点之前没有写完作业，妈妈可以提出两个选择：&lt;b&gt;一是继续写，但是第二天要先写作业，再玩儿；二是停止写作业，立即睡觉，第二天还可以先玩，再写作业&lt;/b&gt;（这个选择的前提是孩子不完成作业，害怕老师批评，琪琪就是这样的孩子）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琪琪一定会选择第一个，那么第二天就要遵守自己的选择。孩子对于自己的承诺通常都会遵守的，玩和作业的矛盾迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，如果琪琪不遵守承诺怎么办？妈妈如果认为孩子出尔反尔，说话不算话，明知故犯，可能会很生气，又会重复上面的故事；如果妈妈换一种想法，即孩子在成长中，自制力没有那么强，玩儿的吸引力很大啊，“知行不合一”在所难免，妈妈就不会那么生气，反而会想出应对的解决方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，琪琪妈可以说：“琪琪，你昨天答应了要先写作业再玩儿，现在却先玩起来了，今天10点准时关灯睡觉。”注意态度平静，语气坚定，千万不要生气，否则前功尽弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;用这样少说多做让孩子体验行为结果的方法，不仅帮助孩子学会时间管理，而且提高自制力，培养孩子为学习负责任的态度&lt;/b&gt;，孩子主动学习不是梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS：文中故事案例都是真实的，我稍作改变和化名。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;​本文作者：可可&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帝都重点学校教师一枚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擅长儿童教育学和儿童教育心理学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是结合案例教您怎么和熊孩子斗智斗勇&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《菊次郎的夏天》夏季一阵温柔却清透的风。 by 苏小拉 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/e338c062052c</link>
      <description>&lt;p&gt;八月的第一天，下了一天的雷阵雨，雨水噼里啪啦打在窗户上，水珠挂在玻璃上，透过窗外的霓虹灯晶莹剔透，每一颗都得到了升华。﻿﻿&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-ddc74ce77cf7e803.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几夜天气闷热，没有一丝风，只听一大泼蝉在树上拼命的喊着，还想再说：“快点下雨吧，我们快闷死了，热死了！”（话说，貌似是我想说吧）﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-71c9c84f50d218bc.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今夜也许因为下雨的原因，好像秋天的夜晚，凉爽的风吹来，闭上眼睛还能闻到一股淡淡的雨水混杂着泥土的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-cb9cb7c321bdeb44.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我无意间打开了《菊次郎的夏天》，虽知道这是一个经典的影片，却因种种原因没有看。在这难得凉爽的夏夜，夏季的风吹啊吹，吹进了家中，吹进了《菊次郎的夏天》，吹进了我的脑海里。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-bda6e4acaf51880b.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《菊次郎的夏天》于1999年由北野武自编自导自演的一部清新温情的电影。故事讲述了一个小学三年级的孩子正男与菊次郎一同寻觅其离异的母亲的途中，跟正男产生微妙的关系，而正男亦因此得到“天使之铃”而走出阴霾的故事。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-345f809ca85e1a4b.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片从头至尾都是娓娓道来……﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-e3dfd433ee6edb6a.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在情节的设置、细节的呈现、镜头与色调的运用及处理以及音乐的配合简直是别具匠心，专业的彰显了其与欧美公路电影不一样的美学魅力。（这是我看某一篇影评上比较专业的评价，在这里采用一下）﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-96d12521a42ad201.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部公路电影，影片的景色简直美的无话可说。蓝色的大海、蔚蓝的天空、绿油油的草地与稻田、清澈的池水以及趴在叶子上的青蛙、草香蝉鸣、满山满眼的绿色，加上一路来遇到的形形色色的人们，好一幅夏日的风景画。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-55867478658615b9.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中久石让老师的配乐简直恰到好处，让这个影片流畅、温婉，好似一条小溪，轻轻的流淌着，一直流到我们的心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-8c84079031ab62dd.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个影片很值得我们回味，好似夏季的棉花糖、冰激凌，甜甜的，粘粘的，软软的，影片知道结束依旧存留那么一丝丝的不舍，可以令人玩味许久的影片。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-4275fbb3b051773d.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着一老一小走在公路上，两个寂寞孤独的身影，从一开始相互间的陌生恐惧不信任到后来形同一家人的微妙关系，那种受伤的心灵被一点一点暖暖的治愈，别样的勾勒出一篇不是父子却情如父子的夏日游记。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-3d5a4fce7afe7820.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸福有时不在目的地，而在去的路上，正如同，我们不应该因为赶路而错过了沿途的风景。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-e9bcc86dec77717c.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一路上遇到了会跳机械舞的年轻情侣、遇到了瘦瘦的旅行诗人，遇到了一胖一瘦骑摩托的朋克青年，也遇到了一些奇怪的人们，但在旅途中终究要告别，要告别送给自己“翅膀”的年轻情侣、要告别好心的旅行诗人、要告别陪他玩耍的朋克青年们、也告别了陪伴自己一路的菊次郎。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-1d164c213d452c07.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一路有欢笑、有磨难、有心酸、有泪水，但这一切都是幸福的。﻿﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-d0ee9b1e7e8be608.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;图via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道：终究没有人可以陪你走一生。这条路，这种孤独，终究也要你自己去舔舐完毕。﻿﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-82dd8b62814b100b.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《菊次郎的夏天》，在夏季的夜里吹来一阵温柔却清透的风。﻿&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-2d0837179fc9f400.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;﻿&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次推荐这部经典、温暖、炒鸡治愈系的电影——《菊次郎的夏天》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2351761-a821576d1b322f9e.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;via 苏小拉&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;算是观后感吧^_^&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Java与安卓中时间的处理 by 关玮琳lin_sir · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/a92f0b804dbb</link>
      <description>&lt;h1&gt;Java与安卓中时间的处理~&lt;/h1&gt; &lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;虽然我们叫做java与安卓中的时间处理，但是其实无论在什么语言中时间的处理都是相通的，下面我们就介绍一下时间处理的机制.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;常用的时间格式大概分为以下三种：&lt;/p&gt; &lt;pre&gt;&lt;code class="java"&gt;        SimpleDateFormat format = new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd H:m:s");         SimpleDateFormat format2 = new SimpleDateFormat("yy-MM-dd H:m:s");         SimpleDateFormat format3 = new SimpleDateFormat("y-M-d H:m:s");&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这三种格式的时间我们可以很简单的构造出来，今天在公司的项目中遇到了这样一个问题，与其说遇到了问题，也可以说是我们采用这样的一个方法来解决我们的问题。在移动端，我们采集用户的出行信息，我们是按照“年-月-日”这个格式采集的，然后我们会发给服务器，服务器会根据我们的时间进行排序，不知道大家想排序的时候会有什么好的办法，我们后台采用的办法是，将所有的时间全部转换成秒，也就是说从1970年1月1日，到现在一共经历了多少秒，这个数字是一个长整型，只要这样就可以很轻松的进行排序，他也会将这个长整型返回给我们，我们只需要进行简单的处理就可以将这个秒转换年、月、日了，下面我就介绍三种方式将秒如何转换为年、月、日，当然相互转换是同理的，在这里就不给出了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;hr&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;第一种方式&lt;br&gt;采用java中Util包中的Date类&lt;/p&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;public class Test3 {   public static void main(String[] args) {        Long time = 1469980800000L;       System.out.println(time);        Date d = new Date(time);       SimpleDateFormat sdf = new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd");       System.out.println(sdf.format(d));   } }&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;结果： 2016-08-01&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;hr&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;第二种方式&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;import java.util.Calendar; import java.util.TimeZone;  public class Test {      public String getYearMonthDayHourMinuteSecond(long timeMillis) {         Calendar calendar = Calendar.getInstance(TimeZone.getTimeZone("GMT+8"));           calendar.setTimeInMillis(timeMillis);         int year=calendar.get(Calendar.YEAR);          int month=calendar.get(Calendar.MONTH) + 1;         String mToMonth=null;         if (String.valueOf(month).length()==1) {             mToMonth="0"+month;         } else {             mToMonth=String.valueOf(month);         }          int day=calendar.get(Calendar.DAY_OF_MONTH);         String dToDay=null;         if (String.valueOf(day).length()==1) {             dToDay="0"+day;         } else {             dToDay=String.valueOf(day);         }          int hour=calendar.get(Calendar.HOUR_OF_DAY);         String hToHour=null;         if (String.valueOf(hour).length()==1) {             hToHour="0"+hour;         } else {             hToHour=String.valueOf(hour);         }          int minute=calendar.get(Calendar.MINUTE);         String mToMinute=null;         if (String.valueOf(minute).length()==1) {             mToMinute="0"+minute;         } else {             mToMinute=String.valueOf(minute);         }          int second=calendar.get(Calendar.SECOND);         String sToSecond=null;         if (String.valueOf(second).length()==1) {             sToSecond="0"+second;         } else {             sToSecond=String.valueOf(second);         }         return  year+ "-" +mToMonth+ "-" +dToDay+ " "+hToHour+ ":" +mToMinute+ ":" +sToSecond;              }      public static void main(String[] args) {             System.out.println(new Test().getYearMonthDayHourMinuteSecond(1469980800000L));     } }&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;结果： 2016-08-01&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;hr&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;第三种方式（和前两种方式不一样，完全没有依赖java内部自带的工具类）&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;public class Test2 {  public String getYearMonthDayHourMinuteSecond(long timeMillis) {         int timezone = 8; // 时区         long totalSeconds = timeMillis / 1000;         totalSeconds += 60 * 60 * timezone;         int second = (int) (totalSeconds % 60);// 秒         long totalMinutes = totalSeconds / 60;         int minute = (int) (totalMinutes % 60);// 分         long totalHours = totalMinutes / 60;         int hour = (int) (totalHours % 24);// 时         int totalDays = (int) (totalHours / 24);         int _year = 1970;         int year = _year + totalDays / 366;         int month = 1;         int day = 1;         int diffDays;         boolean leapYear;         while (true) {             int diff = (year - _year) * 365;             diff += (year - 1) / 4 - (_year - 1) / 4;             diff -= ((year - 1) / 100 - (_year - 1) / 100);             diff += (year - 1) / 400 - (_year - 1) / 400;             diffDays = totalDays - diff;             leapYear = (year % 4 == 0) &amp;amp;&amp;amp; (year % 100 != 0) || (year % 400 == 0);             if (!leapYear &amp;amp;&amp;amp; diffDays &amp;lt; 365 || leapYear &amp;amp;&amp;amp; diffDays &amp;lt; 366) {                 break;             } else {                 year++;             }         }          int[] monthDays;         if (diffDays &amp;gt;= 59 &amp;amp;&amp;amp; leapYear) {             monthDays = new int[] { -1, 0, 31, 60, 91, 121, 152, 182, 213, 244, 274, 305, 335 };         } else {             monthDays = new int[] { -1, 0, 31, 59, 90, 120, 151, 181, 212, 243, 273, 304, 334 };         }         for (int i = monthDays.length - 1; i &amp;gt;= 1; i--) {             if (diffDays &amp;gt;= monthDays[i]) {                 month = i;                 day = diffDays - monthDays[i] + 1;                 break;             }         }         return year + "-" + month + "-" + day + " " + hour + ":" + minute + ":" + second;     }      public static void main(String[] args) {         System.out.println(new Test().getYearMonthDayHourMinuteSecond(System.currentTimeMillis()));     } }&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;结果： 2016-08-01&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; </description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功“换手”后，他居然想换回假肢？！ by 岚逸筠篁 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/f9093991b42d</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读：&lt;/strong&gt;同样双手移植成功，为何两人一悲一喜？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;最近，两则关于双手移植的新闻在网上传开了。一周前英国成功进行了首例双手移植，患者表示“如获新生”，而几天前，美国在7年前实施的第一例双手移植患者则后悔移植别人的双手。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;手是人非常重要的肢体，但是临床上也会出现因各种意外和事故导致的手部断离，严重影响到患者的生存质量，甚至有些伤者彻底失去了断肢再植的机会不得不使用假肢。然而，这两个人都成功接受了移植，但为何出现如此反差？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国人：移植手还不如自己的假肢好使！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据《英国独立报》报道，现年64岁的Jeff在1999年因脓毒症失去了四肢，2009年移植了捐献者的双手以替代之前安装的假肢，成为美国第一例接受双手移植的人。在接受移植后，Jeff表达了希望能拥抱妻子和重拾厨艺的愿望。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-150145511034f21e?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-150145511034f21e?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;Jeff  Kepner正在进行康复训练&lt;/p&gt; &lt;p&gt;但7年过去了，他认为这些事他根本一样也做不了，他的双手功能为“零”。他说：“我只能整日坐在椅子上，和电视为伴。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在7年前的匹兹堡大学医疗中心，Jeff冒着排异的风险接受了长达9小时的移植手术。他本来以为，假如术后一年移植的双手仍没有知觉，他还可以重新选择假肢。然而，事情并没有那么简单。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;匹兹堡大学医疗中心整形移植主任Vijay Gorantla医生说已经为Jeff提供尽可能的帮助和解决问题的方案。他认为现在Jeff的“新双手”没有出现排斥的迹象，一些小型的外科干预和康复理疗或许可以帮助Jeff更好地使用这双手。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;然而Jeff却再也无法接受更多的手术，哪怕这些手术会改善手的功能，或存在再次截肢的风险。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国人：双手失而复得已知足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当美国人Jeff 却后悔自己接受了双手移植时，在大西洋对岸的英国人Chris King为自己重获双手而欢欣鼓舞。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;来自英国南约克郡的单身汉Chris在3年前因为工作时被金属冲压机碾压而失去双手，虽然经过手术，但只留下了两个拇指和部分手掌。日前，英国利兹总医院整形外科教授Simon Kay医生带领团队为Chris进行了英国首例双手移植。&lt;/p&gt; &lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-bf96b5582489dbcc?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-bf96b5582489dbcc?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;Chris手术前的右手（左手也是一样的状态）&lt;/p&gt; &lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-86ab8716a81dece9?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2386056-86ab8716a81dece9?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;患者Chris和手术主刀医生，整形外科教授Simon&lt;/p&gt; &lt;p&gt;术后，Christ在接受媒体采访时表示，这感觉比中了头奖还好，因为自己作为人又完整了，不再是3年前那个残缺的人，他能够切切实实感觉到这是自己的手。“就像量身定做一样，我恨不得拆开所有的绷带，看个仔细。我也忘了事故发生后，我的手变成什么样子。现在我真的无欲无求，非常知足。”Chris显得非常激动。现在，他正跃跃欲试做一些简单的事，比如用他的割草机和简单的工具做些园艺活。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;即使是在术后，媒体也未能得知捐献者的具体身份，但据捐献者的兄弟称，捐献者不仅捐献了上肢，还有其他器官，同时他也是个善良体贴、愿意倾其所有帮助他人的人。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Simon团队计划每年做2至4次类似的手部移植手术，现有4位患者已经开始进行手术预约，他们期望能出现更多的捐赠者。在英国，每只手的移植费用为5万英镑，且每年的术后恢复和药物还需支付2000至3000英镑。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何双手移植成功的两人一悲一喜？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一人满心欢喜，一人悔恨交加，成功移植双手的两人为什么会出现如此大的心理落差？一方面可能和个人心理有关，但更多的恐怕就是手术后功能恢复的程度有关了。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;首先，通过照片我们可以发现，美国人Jeff的手术伤口，或者称截肢平面在前臂上三分之一处；而英国人Chris的手术平面则低得多，应该是在腕关节稍高处。平面不同，手术疗效也不同，平面越高，神经断端距效应器及运动终板越远，神经再生所需时间就越长，从而影响了手术疗效。另外，平面高的部位，多为肌腹所在位置，肌肉缝合端的粘连及瘢痕形成可影响肌肉动力。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;另外，美国人从断手到移植，跨度近10年，而英国人只有3年，神经损伤后，其相应的中枢神经元在经过溃变、死亡、短期变性等一系列的病理过程后方能恢复为正常神经元，中枢神经元死亡的数目对神经再生的质量具有直接影响。从理论上分析，肢体缺失时间长，近端神经元发生溃变、凋亡数量多，而中枢神经元凋亡的数量又直接影响了神经再生的质量和移植肢体功能的恢复。而具体损伤时间与再生效应之间是否存在必然的关联还有待研究。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当然还有手术设计和功能康复措施等因素会影响移植肢体功能恢复程度，这些方面的信息我们就无从得知了。&lt;/p&gt; </description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真正的人生，从整理之后开始（一） by 逸侠客 · </title>
      <link>http://www.jianshu.com/p/bae5ff59f024</link>
      <description>&lt;div class="image-package"&gt; &lt;img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2539033-41e266e67ee6889c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" data-original-src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/2539033-41e266e67ee6889c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip" data-image-slug="41e266e67ee6889c" data-width="640" data-height="426"&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="image-caption"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;p&gt;说起整理，我想每位爱家的人士并不陌生，我们整理的频率高者每日（洁癖倾向），低者每周，再低者每月。我想应该不会有甚者是一年一次吧，如果真有，那我只能说：I服了U。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周忙碌的工作后，好不容易盼了一个周末，结果看到乱糟糟的家，衣服、袜子、垃圾食品、书本等随处可见，虽然不情愿，但也只能硬着头皮开始整理，于是找来一个个空袋子，把能扔的东西全都放进空袋子里，能洗的东西全都一股脑放进洗衣机里，然后最头痛的应该莫过于好多天都没有收拾过的厨房吧，碗、碟堆成了山，再不洗下周就没有可用的了（我曾去一位旧男同事的家，看到的就是碗碟成山）。这样的状态周复一周，何时才到头呢？对于我来说，还买了很多的收纳工具，自己也制作了一些，比如喝了牛奶的纸箱，买上漂亮的胶带给他装饰一下，就变成了收纳箱，然而不管有多少收纳工具，总感觉有装不完的东西。不知道各位小伙伴是否和我有一样的症结呢？如果有，我们就一起去看看到底是怎么回事吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想大家都希望能够达到整理的最高境界：“作一次整理，绝对不再回复到原来的状态”。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哦哦……葵花宝典要开始出招了。。。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;第一招：观念要正确：“所谓的整理，其实就是对过去的整理”，同意吗？&lt;/h4&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;你要整理东西，你做的第一件事情往往就是将不用的东西给扔了，是这样吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果能从此理念出发，延伸到你的生活理念中，你慢慢就会发现：&lt;b&gt;人生中什么是必要的，什么是不必要的，什么是应该做的，什么是不应该做的&lt;/b&gt;。这就是理念的升华。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;第二招：整理的方法如果得当，就不会出现反复整理的结果。&lt;/h3&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我想知道你平时的整理采取的是一口气整理完呢？还是采取的每天整理一点呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍看之下两种方法似乎都可以，而且我们也一直都奉行一句话“每天进步一点点，一年以后，五年以后，十年以后，你的生活将发生质的变化”，然后我们却忘却了一点，要满足每天进步一点点，也就是需要改变我们长年养成的生活习惯，这就必须具有坚强的意志力，而且关键的是人的习惯是被自我意识所主导的，意识不改变，一切都是空谈。这就迫切要求我们找到一种好的方法来实现我们的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妙招一：不能按“场所”整理，要按“物品类别”整理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们的整理工作中，不难发现，同一件物品不仅仅出现在一个地方，有可能你家里和工作场所的多个地方都有其身影，也许你整理了几个月甚至几年，你都没有发现，你所做的整理都是在重复劳作，并未产生真正的效益，所以“按不同场所、不同房间的整理”是一个致命的错误。而如果按“物品的类别”进行整理，比如：“今天整理衣服”、“明天整理书籍”，这样，你会发现整理的成绩跃然于眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妙招二：整理是节日工作，不必每日进行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整理其实可分两种，即“日常的整理”和“节日的整理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是“日常的整理”，其实指的就是“把使用过的物品放回原处”，其实就这一点都是很多人的难点，因为很多时候我们都习惯了随手一扔，哪里方便放那里。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是“节日的整理”，其实这只是赋于他的一个生命体，让你更有动力。你可以设定一年当中的某一天为整理日，在这天，你主要的工作就是整理、整理、再整理，来个彻底的底朝天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你完成了“节日的整理”后，你一定要做到两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）使用过的物品放回原先设定的位置；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）凡新增的物品均设定其位置；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做到以上两点，你就可以毫不费力地继续保持整理后的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项的重点是：你必须亲自进行一次彻底完善的整理。并且请你一件一件地判断，自己所拥有的物品是该丢弃还是留下，对于留下的物品均需要设置其位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位，这像不像我们工作中使用的6S管理，定制管理啊。其实整理你的家，就和整理你的工作，理想你的思路是一样的，你的大脑里装了太多的东西，哪些是需要留下的，哪些是需要丢掉的，哪些是需要精进的，你了解吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;呵呵，今天的探索就到这里，我们下次再聊。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚安。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 10:50:46 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
